Prottokoll sel 3mal Januaaris 1880
Koos olid kohtu Peawanem Jaan Saarmann
Jaan Saarmo
Jaan Kreep
Kirjutaja H. Saarmo
№ 1.
Kohtu ette astus Tallitaja Hans Simson ja kaebas, et  Karel Tegelmann  on temale rumalad teotamise sõnad ütlenud ja pealegi oli Karel Tegelmann kohtu ees wäga ropp.
 Karel Tegelmann  astus ette ja ei salganud seda Tallitaja teotamist mitte ära.
Mõistetud sai: Et Kaarel Tegelmann peab 2 Rubla walla laekasse trahwi maksma, sepärast, et tema kohtu ees on ropp olnud ja Tallitajad rumala sanadega teotanud.
Semõistmine sai kuulutud ja Karel Tegelmannil ei olnud selle wastu midagi rääkimist ja on ka täidetud. (2 Rubla walla laeka heaks.)
Kirna walla kohtu nimel:
Peawanem Jaan Saarmann XXX
Jaan Saarmo XXX
Jaan Kreep XXX
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
